<resources>
    <string name="app_name">El Lector</string>
    <string name="title_activity_scrolling">El Lector</string>
    <string name="large_text">
       "El material es la metáfora.\n\n"

        "Una metáfora material es la teoría unificadora de un espacio racionalizado y un sistema de movimiento".
        "El material se basa en la realidad táctil, inspirado en el estudio del papel y la tinta, pero "
        "Tecnológicamente avanzado y abierto a la imaginación y la magia.\n"
        "Las superficies y los bordes del material proporcionan señales visuales que se basan en la realidad. El "
        "El uso de atributos táctiles familiares ayuda a los usuarios a comprender rápidamente las posibilidades. Sin embargo, el "
        "La flexibilidad del material crea nuevas posibilidades que reemplazan a las de lo físico".
        "mundo, sin romper las reglas de la física.\n"
        "Los fundamentos de la luz, la superficie y el movimiento son clave para transmitir cómo se mueven los objetos",
        "interactuar y existir en el espacio y en relación entre sí. Espectáculos de iluminación realistas "
        "costuras, divide el espacio e indica partes móviles.\n\n"

        "Audaz, gráfico, intencional.\n\n"

        "Los elementos fundamentales del diseño tipográfico basado en impresión, cuadrículas, espacio, escala, color",
        "y el uso de imágenes guían los tratamientos visuales. Estos elementos hacen mucho más que complacer al "
        "ojo. Crean jerarquía, significado y enfoque. Elecciones de color deliberadas, de borde a borde "
        "Las imágenes, la tipografía a gran escala y los espacios en blanco intencionales crean una imagen audaz y gráfica"
        "interfaz que sumerge al usuario en la experiencia.\n"
        "Un énfasis en las acciones del usuario hace que la funcionalidad principal sea inmediatamente evidente y proporciona "
        "puntos de referencia para el usuario.\n\n"

        "El movimiento proporciona significado.\n\n"

        "El movimiento respeta y refuerza al usuario como motor principal. Las acciones principales del usuario son "
        "puntos de inflexión que inician el movimiento, transformando todo el diseño.\n"
        "Toda acción tiene lugar en un único entorno. Los objetos se presentan al usuario sin "
        "rompiendo la continuidad de la experiencia incluso cuando se transforman y reorganizan.\n"
        "El movimiento es significativo y apropiado, y sirve para centrar la atención y mantener la continuidad".
        "La retroalimentación es sutil pero clara. Las transiciones son eﬁcientes pero coherentes.\n\n"

        "Mundo 3D.\n\n"

        "El entorno material es un espacio tridimensional, lo que significa que todos los objetos tienen x, y y z "
        "dimensiones. El eje z está alineado perpendicularmente al plano de la pantalla, con el "
        "eje z positivo que se extiende hacia el espectador. Cada hoja de material ocupa un solo "
        "posición a lo largo del eje z y tiene un espesor estándar de 1 dp.\n"
        "En la web, el eje z se utiliza para la creación de capas y no para la perspectiva. El mundo 3D es "
        "emulado manipulando el eje y.\n\n"

        "Luz y sombra.\n\n"

        "Dentro del entorno material, las luces virtuales iluminan la escena. Las luces clave crean "
        "sombras direccionales, mientras que la luz ambiental crea sombras suaves desde todos los ángulos.\n"
        "Las sombras en el entorno material son proyectadas por estas dos fuentes de luz. En Android "
        "En el desarrollo, las sombras se producen cuando las fuentes de luz son bloqueadas por láminas de material en "
        "varias posiciones a lo largo del eje z. En la web, las sombras se representan manipulando el "
        "Solo en el eje y. El siguiente ejemplo muestra la tarjeta con una altura de 6 dp.\n\n"

        "Elevación en reposo.\n\n"

        "Todos los objetos materiales, independientemente de su tamaño, tienen una elevación en reposo o elevación por defecto "
        "eso no cambia. Si un objeto cambia de elevación, debería volver a su estado de reposo"
        "elevación lo antes posible.\n\n"

        "Elevaciones de componentes.\n\n"

        "La elevación en reposo para un tipo de componente es consistente en todas las aplicaciones (por ejemplo, elevación FAB "
        "no varía de 6 dp en una aplicación a 16 dp en otra).\n"
        "Los componentes pueden tener diferentes elevaciones de reposo entre plataformas, dependiendo de la profundidad "
        "del entorno (por ejemplo, la televisión tiene una mayor profundidad que el móvil o el escritorio).\n\n"

        "Elevación responsiva y compensaciones de elevación dinámicas.\n\n"

        "Algunos tipos de componentes tienen elevación sensible, lo que significa que cambian la elevación en respuesta"
        "a la entrada del usuario (por ejemplo, normal, enfocado y presionado) o eventos del sistema. Estos elevación "
        "Los cambios se implementan consistentemente usando compensaciones de elevación dinámicas.\n"
        "Los desplazamientos de elevación dinámicos son la elevación objetivo hacia la que se mueve un componente, en relación "
        "al estado de reposo del componente. Garantizan que los cambios de elevación sean consistentes "
        "en todas las acciones y tipos de componentes. Por ejemplo, todos los componentes que se levantan en la prensa tienen "
        "el mismo cambio de elevación en relación con su elevación en reposo.\n"
        "Una vez que el evento de entrada se completa o cancela, el componente volverá a su estado de reposo"
        "elevación.\n\n"

        "Evitar interferencias de elevación.\n\n"

        "Los componentes con elevaciones sensibles pueden encontrarse con otros componentes a medida que se mueven entre "
        "sus elevaciones en reposo y compensaciones de elevación dinámicas. Porque el material no puede pasar "
        "A través de otros materiales, los componentes evitan interferir entre sí de muchas maneras",
        "ya sea por componente o utilizando todo el diseño de la aplicación.\n"
        "A nivel de componentes, los componentes pueden moverse o retirarse antes de que causen interferencias".
        "Por ejemplo, un botón de acción flotante (FAB) puede desaparecer o salir de la pantalla antes que un "
        "el usuario coge una tarjeta, o puede moverse si aparece una barra de snacks.\n"
        "A nivel de diseño, diseñe el diseño de su aplicación para minimizar las oportunidades de interferencia".
        "Por ejemplo, coloque el FAB a un lado del flujo de tarjetas para que el FAB no interfiera"
        "cuando un usuario intenta recoger una de las tarjetas.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">ajustes</string>
</resources>